sekwestr termin prawniczy oznaczający przekazanie osobie trzeciej majątku albo rzeczy spornej pod zarząd lub na przechowanie do czasu rozstrzygnięcia sporu przez sąd sądowe zajęcie majątku w celu zapewnienia roszczeń